Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.


я так розумію що AJAX нам портібен для роботи з бекендом. завдяки ньому ми можемо відправялти запити на сервер і отримувати потрібні нам дані.